陳帆：中央對港無微不至

廣深港高鐵香港段一地兩檢方案，西九總站部分範圍將劃為內地司法管轄區，容許內地人員執法，引起憂慮。港府官員繼續為方案釋疑，運輸及房屋局局長陳帆舉例指以往有議員身穿印有「平反六四」衣服闖關，亦只被遣返而不會被捕，形容中央政府照顧香港是「無微不至」。律政司司長袁國強則強調不會「好隨意，任意做」去將香港土地租予內地，重申一地兩檢純粹是便利市民使用高鐵。

陳帆昨出席電視節目時指出，明白市民對一地兩檢有憂慮，但強調落實方案須以法理行先，情理行後，更舉例指以往有立法會議員身穿印有「平反六四」的衣服入境內地，亦只被遣返而不會被捕，認為中央政府對香港的照顧已是「無微不至」。

但陳帆強調，如果港人到內地口岸區抗議和搗亂，卻以言論自由去要求內地當局不執法，則是不可行及不用考慮，指港人須尊重內地司法權。

翻查資料，過往多次有港人闖關往內地示威，尤以前立法會議員梁國雄最高調，他近年先後兩次隨立法會代表團前往上海及深圳，但因攜帶六四物品，甚至身穿印有六四標語的衣服過關，而被拒入境及遣返。

港府：不隨意租地予內地

對於社會憂慮假如香港再發生佔領事件，港府是否可主動將被佔據的地方短租予內地，以讓內地來港執法。袁國強指有關說法無可能，因將香港土地租予內地涉及中港政府同意及本地立法，不會出現出租一周的情況，強調租地不會「好隨意，任意做」，重申一地兩檢並非為削弱或箝制港人權益，純粹只為便利市民乘搭高鐵。

保安局局長李家超就指出，倘旅客日後在西九總站內需求助，致電本港的「九九九」是可行的，但實際操作及細節，包括乘客進入內地口岸區可否獲發短訊提醒等，須待當局與內地商討。李又重申，若內地人員在西九總站只作清關工作，萬一有內地重犯持假證件抵港後才被發現，恐會出現司法重疊，不利香港保安工作。

陳帆是咪實心膠

中國成撚日向香港添煩添亂

真心膠嚟

技術官僚， 唔識講嘢

好on9

典型太監